學界今遮打集會 32市接力

學界今遮打集會 32市接力

大專學界及連登團隊「我要攬炒」今晚在遮打花園舉行的「英美港盟 主權在民」集會，獲警方發不反對通知書。王子俊攝

【民怨沸騰】

【本報訊】反修例風波持續，民間自發的集會遊行不斷。由12間大專院校學生會組成的「大專學界國際事務代表團」及連登團隊「我要攬炒」，今晚8點在中環遮打花園舉行「英美港盟 主權在民」集會，促請英國政府單方面宣佈中國違反《中英聯合聲明》，並要求中、美簽訂人權民主法案，保障港人人權，集會已獲警方發出不反對通知書。不過另邊廂，擬於明日在土瓜灣、紅磡舉行的「光復紅土」遊行遭警方阻撓，獲發反對通知書，遊行申請人、土瓜灣南社區主任李軒朗斥警方「事前限制」，明顯違反人權，表明會上訴。

記者：周婷 李思潁

大專學界國際事務代表團發言人張崑陽表示，8月11日發生少女疑被布袋彈射爆眼、港鐵站內施放催淚彈等事件，反映警察濫暴嚴重，急須透過民間外交，迫使特區政府回應訴求。

相關新聞：基本法委員：人大頒佈 京可出兵

流亡德國的黃台仰獲邀在今晚集會作視像講話。資料圖片

「英美港盟 主權在民」集會今晚8時在遮打花園舉行。

原定明日舉行的「光復紅土」遊行遭警方阻撓。

邀黃台仰作視像講話

代表團另一發言人邵嵐指，集會已邀請大律師吳靄儀、前香港民族黨召集人陳浩天、香港眾志秘書長黃之鋒、時事評論員練乙錚及歌手何韻詩為嘉賓，又邀請到流亡德國的黃台仰及7.1佔領立法會示威者梁繼平作視像講話。邵解釋，特意邀請光譜極闊的嘉賓，希望各方在爭取民主、人權路上團結一致，但重申學界無意成為抗爭大台。

談到日前在機場集會中有外籍遊客受阻、內地男子被襲，事件或令國際關注，張崑陽強調大專學界跟民間「流水式」抗爭絕不割席，重申公民不服從的確會對人造成不便，但問題根源是政府不回應民間訴求。邵嵐補充，機場集會初期一直和平，認為香港示威者已成功爭取遊客、國際關注，對學界爭取民間外交帶來幫助。

遮打集會獲警方不反對通知書，全球10個國家、32個城市將有港人接力舉行相關集會，張崑陽表示，申請時有向警方表示集會將和平進行，加上邀請到不少嘉賓分享、學術討論，或因此「突圍而出」獲警方批准。

警禁止光復紅土遊行

不過，原定明日在土瓜灣及紅磡舉行的「光復紅土」遊行被警方阻撓，遊行申請人李軒朗昨日燃燒反對通知書副本以示不滿。他批評，警方自6月起至少七次發出禁止遊行的反對通知書，全部均是針對反送中及支持民主自由的遊行集會，明顯屬於違憲、違反人權及言論自由的事前限制。

李軒朗坦言，對上訴成功「完全冇信心」，但仍需待上訴結果、與律師及團隊商量後，才決定下一步行動。他表示，身為遊行申請人，有責任提醒有意參與遊行的人士，參與沒有不反對通知書的遊行集會有可能被控。他亦強調若明日在紅磡、土瓜灣，因警方驅散行動造成任何人命傷亡，警方必須負上全責。他又促請警方保持克制，停止使用不必要武力及濫捕示威者，更不可在滿佈老人院的紅、土區施放催淚彈。

相關新聞：戴耀廷保釋：黃金時代將臨

上一則
上一則
遭警毒打甩牙 青年：活於恐懼中

下一則
下一則
警禁民陣8.18遊行 僅准維園集會

基本法委員：人大頒佈 京可出兵
戴耀廷保釋：黃金時代將臨
梁卓然：檢控速度視乎警證據
兩男涉機場襲警 稱被捕後遭毆打
機管局禁制令 市民可申加入訴訟
《時代》：香港精神保衞戰
東京都知事取消訪港
卧底警混入群眾 煽動「搞警車」
國安誘港人拍抗爭者容貌
遭警毒打甩牙 青年：活於恐懼中
警禁民陣8.18遊行 僅准維園集會
市民發起今全港提款 金管局提防
不滿打壓 港航地勤罷工
350名EO轟林鄭廢青論
政府派錢191億難息民憤
學者：有冇問年輕人想要乜？
民間「唔收貨」堅持五大訴求
商界續表忠 呂志和籲溝通
國泰炒人後獲民航局放行
《凜冬烈火》導演：要信港青年
配音員望更多人看到烏克蘭抗爭之路
特朗普促習晤示威者「想達成貿易協議 先人道解決港問題」

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

Push